中聯辦斥1.2億向河北首富購泓都14伙 中央公職人員獲豁免印花稅3,646萬元

【本報訊】內地河北首富出貨，中聯辦接貨。有河北首富之稱的高彥明，繼去年以約8億元沽出南區赫蘭道洋房，當年向新世界（017）大手買入的西環泓都22伙住宅單位，其中14伙上月底以1.2152億元賣給中聯辦。

土地註冊處資料顯示，中聯辦旗下的新民置業有限公司，於去年12月30日（買賣合約日期）動用1.2152億元狂掃西環鄰近中聯辦總部的泓都14伙，涉及總樓面達6,748方呎，平均成交呎價18,008元。這批單位分佈於第2座48至57樓的D及E室，實用面積全為482方呎，兩房間隔，成交價介乎838萬至898萬元，呎價17,386元至18,631元。

中聯辦買入的這批單位，原業主為同一間公司，叫SILVER GREAT CAPITAL LTD，公司董事為馮明芝，有指為河北首富高彥明的相關人士。

高彥明於2007年動用7,688.6萬元大手買入泓都22伙，2012年以來已賣出20伙，勁賺近9,700萬元，據知尚持有兩伙。

高彥明現時為河北遠洋運輸股份有限公司董事長、香港北方船務控股有限公司董事長。有指高彥明於去年中以約8億元賣出赫蘭道11號洋房，但近日市傳交易告吹，傳低調放售。

獲豁免3,646萬印花稅
今次是中聯辦繼2015年6月動用4,352萬元買入沙田第一城9伙後，約年半以來最大宗入市個案，亦是政府於去年11月加辣後首度入市住宅。

根據《印花稅條例》，中央人民政府等或以公職人員身份行事的任何人，均獲豁免印花稅。因此，是次中聯辦以公司名義掃貨，可獲豁免30%印花稅，慳稅3,646萬元。自2014年12月以來，中聯辦在港已買入最少84個住宅物業，涉資逾7億元。

咁佢地D職員全部上面派過來，一定買樓俾人住。

法例 法律不嬲都係幫有錢人 大驚小怪

強國人可以唔洗比
但香港人要比稅

即係全部強國人都唔洗比
香港人要比到足lor

只過係咁簡單既道理

炒樓

習近平唔係打貪咩？咁明目張膽